\section{Usuwanie zasobów}
\textcolor{blue}{Do zaindeksowania usuwanego pliku służy polecenie:}
\begin{lstlisting}[caption={rm}, label=u14w 1]
$ git rm [nazwa-pliku]
\end{lstlisting}

Z domyślnymi ustawieniami polecenie to powoduje:
\begin{itemize}
\item w przypadku gdy plik o podanej nazwie istnieje w bieżącym folderze, to komenda ta powoduje usunięcie pliku
\item plik zostaje zaindeksowany (w indeksie jest zawarta informacja wskazująca, że plik ma być usunięty w kolejnej rewizji
\end{itemize}

\textcolor{blue}{Do zaindeksowania usuwanego pliku, bez usuwania tego pliku z obszaru roboczego służy polecenie:}
\begin{lstlisting}[caption={rm --cached}, label=u14w 2]
$ git rm --cached [nazwa-pliku]
\end{lstlisting}
W przypadku gdy wykonamy polecenie \texttt{rm} na pliku który nie jest aktualny (zawiera modyfikacje nie będące w żadnej rewizji), to taki polecenie skończy się niepowodzeniem. Takie zabezpieczenie ma zapobiec nieodwracalnej utracie danych. 

Jeżeli jesteśmy pewni że chcemy nasz plik usunąć z repozytorium oraz z obszaru roboczego to musimy wykonać polecenie:

\begin{lstlisting}[caption={rm -f}, label=u14w 3]
$ git rm -f [nazwa-pliku]
\end{lstlisting}

\texttt{-r} - dołączana jest zawartość katalogu 